\makeatletter
\newcommand*{\shifttext}[1]{%
  \settowidth{\@tempdima}{#1}%
  \makebox[\@tempdima]{\hspace*{\@tempdima}#1}%
}
\makeatother

\textbf{Strukturelle Regeln} \\
\vspace{-0.5em}
\phantom{a}\hfill
\AxiomC{$\phantom{\seq{\vec x}}$}\UnaryInfC{$\varphi \seq{\vec x} \varphi$}\DisplayProof\hfill
\AxiomC{$\varphi \seq{\vec x} \psi$}\AxiomC{$\psi \seq{\vec x}
\chi$}\BinaryInfC{$\varphi \seq{\vec x} \chi$}\DisplayProof\hfill
\AxiomC{$\varphi \seq{\vec x} \psi$}\UnaryInfC{$\varphi[\vec s/\vec x]
\seq{\vec y} \psi[\vec s/\vec x]$}\DisplayProof
\makebox[0pt]{\shifttext{\tiny ($\vec y$ in~$\varphi$ und~$\psi$ nicht gebunden)}}
\phantom{a}\hfill
\vspace{2.0em}

\textbf{Regeln zur Konjunktion} \\
\vspace{-0.5em}
\phantom{a}\hfill
\AxiomC{$\phantom{\seq{\vec x}}$}\UnaryInfC{$\varphi \seq{\vec x} \top$}\DisplayProof\hfill
\AxiomC{$\phantom{\seq{\vec x}}$}\UnaryInfC{$\varphi \wedge \psi \seq{\vec x} \varphi$}\DisplayProof\hfill
\AxiomC{$\phantom{\seq{\vec x}}$}\UnaryInfC{$\varphi \wedge \psi \seq{\vec x} \psi$}\DisplayProof\hfill
\AxiomC{$\varphi \seq{\vec x} \psi$}\AxiomC{$\varphi \seq{\vec x} \chi$}\BinaryInfC{$\varphi \seq{\vec x} \psi \wedge \chi$}\DisplayProof
\phantom{a}\hfill
\vspace{2em}

\textbf{Regeln zur Disjunktion} \\
\vspace{-0.5em}
\phantom{a}\hfill
\AxiomC{$\phantom{\seq{\vec x}}$}\UnaryInfC{$\bot \seq{\vec x} \varphi$}\DisplayProof\hfill
\AxiomC{$\phantom{\seq{\vec x}}$}\UnaryInfC{$\varphi \seq{\vec x} \varphi \vee \psi$}\DisplayProof\hfill
\AxiomC{$\phantom{\seq{\vec x}}$}\UnaryInfC{$\psi \seq{\vec x} \varphi \vee \psi$}\DisplayProof\hfill
\AxiomC{$\varphi \seq{\vec x} \chi$}\AxiomC{$\psi \seq{\vec x} \chi$}\BinaryInfC{$\varphi \vee \psi \seq{\vec x} \chi$}\DisplayProof
\phantom{a}\hfill
\vspace{2em}

\textbf{Doppelregel zur Implikation} \\
\vspace{-0.5em}
\phantom{a}\hfill
\Axiom$\varphi \wedge \psi\ \fCenter\seq{\vec x} \chi$
\doubleLine
\UnaryInf$\varphi\ \fCenter\seq{\vec x} \psi \Rightarrow \chi$
\DisplayProof
\phantom{a}\hfill
\vspace{2em}

\textbf{Regeln zur Existenz- und Universalquantifikation} \\
\vspace{-0.5em}
\phantom{a}\hfill
\Axiom$\varphi \ \fCenter\seq{\vec x, y} \psi$
\UnaryInf$\exists y\?Y\_\! \varphi\ \fCenter\seq{\vec x} \psi$
\DisplayProof
{\tiny ($y$ nicht frei in~$\psi$)}
\hfill
\AxiomC{$\phantom{\seq{\vec x}}$}
\UnaryInfC{$\varphi \ \fCenter\seq{\vec x, y} \exists y\?Y\_\! \varphi$}
\DisplayProof
\hfill\phantom{a}

\phantom{a}\hfill
\Axiom$\varphi \ \fCenter\seq{\vec x, y} \psi$
\UnaryInf$\varphi \ \fCenter\seq{\vec x} \forall y\?Y\_\! \psi$
\DisplayProof
{\tiny ($y$ nicht frei in~$\varphi$)}
\hfill
\AxiomC{$\phantom{\seq{\vec x}}$}
\UnaryInfC{$\forall y\?Y\_\! \varphi \ \fCenter\seq{\vec x, y} \varphi$}
\DisplayProof
\hfill\phantom{a}%
\vspace{2.0em}

\textbf{Regeln zur Gleichheit} \\
\vspace{-0.5em}
\phantom{a}\hfill
\AxiomC{$\phantom{\seq{\vec x}}$}
\UnaryInfC{$\top \seq{x} x = x$}
\DisplayProof
\hfill
\AxiomC{$\phantom{\seq{\vec x}}$}
\UnaryInfC{$(\vec x = \vec y) \wedge \varphi \seq{\vec z} \varphi[\vec y/\vec x]$}
\DisplayProof
\hfill\phantom{a} \\[0.5em]
("`$\vec x = \vec y\,$"' ist Abkürzung für~"`$x_1 = y_1 \wedge \cdots \wedge x_n =
y_n$"'.)%
\vspace*{2em}

\textbf{Zusätzliche Regel in klassischer Logik: tertium non datur} \\
\vspace{-0.5em}
\phantom{a}
\AxiomC{$\phantom{\seq{\vec x}}$}
\UnaryInfC{$\top \seq{x} \varphi \vee \neg\varphi$}
\DisplayProof
\phantom{a}%
